攝影師應否把Raw檔給客人自行retouch?

攝影師應否把Raw檔給客人自行retouch?

除非佢特別要求 正常我都係出jpg比佢

不應
除非你想身敗名裂

多數唔會，如果其他人retouch就唔好出我名

其實就算出jpg，我都唔想俾佢自己retouch 雖然好似係控制唔到⋯⋯

對⋯⋯我要想辦法解釋

明白

點解會身敗名裂

可能個客唔識 執到一pat屎咁 出到街只會入攝影師數

後期是攝影的一部份

crop到成pat屎都已經死得

最慘係個攝影師嗰邊佢地執到一pat屎咁
張相係畢業班相黎 今日我一收到真係嚇出黎 個個人樣都紅到好似醉晒酒咁 wb又錯 頂佢我美好既中學回憶就咁糟蹋左 所以我都諗緊可唔可以問佢拎返raw自己執

一係合約講明 佢retouch就要比我睇左先
唔係唔好出我名

有時會預左RAW執光暗專登under
俾張RAW人人地見到咁撚黑以為你唔識影相

梗係不應啦

你出去食飯會唔會叫廚師淨係準備哂材料比你，然後你自己煮啊

如果係商業用，得罪講句影相佬識撚執咩， 比番專業既designer做啦， 你唔撚識亂執又要人幫你跟手尾

認同陳生意見
Designer 個perspective 真係同photographer 有d 唔同
唔係邊個叻唔個唔識執
係出o黎個product 能唔能夠達到想要o既效果

十年前都己經係咁啦D photop 又唔識又要攪有D又執到鬼五馬六, 獲獲要人執手尾, 有位大師D仲醒到攪埋自己profile(影大牌子既,不過我知佢改profile用黎呃個客話要執相加錢), 次次都要同佢地講影完相千奇唔好攪佢, 用lightroom個D比人tune下相扮下攝影師就得, 執相跟本唔係個回事, 執就係要執番好佢，唔係個D白痴改到變晒色又偏色呢樣個樣加D effect就以為好有feel既野

影相佬扮咩攝影師

戇鳩，一定唔畀

Raw檔係未完成品
你比得人就預左有風險
正如我就算比draft客仔睇我都一定加水印
保障雙方啫

利申被拖數過2年 已放棄